{
	"Kin_0": {
		"question": "이제 딱 만 10개월된 아기 수유량이 너무 적어 고민입니다 일권장 수유량은 아기의 권장 영양소 때문인가요 이유식양을 줄여서라도 최소권장량을 먹이는게 맞을까요 원래는 이유식 중간중간 보리차를 몇모금씩 줬었는데 수유량이 급격히 줄면서 분유보충을 하느라 보리차도 안주게되는데 괜찮을지요3 보리차는 언제부터 얼만큼씩 주는게 좋을지4 이런 식으로 먹이다보니 낮잠자고 하다보면 간식 먹일 시간이 없던데 이렇게 끼니 맞추기도 빠듯한데 간식을 꼭 줘야하는이유가 어떤 영양소 때문인지소아과 의사님들 답변 부탁드립니다 이유식2회 수유텀 현황 오전 8시 수유 160ml오전 11시 이유식 200ml오후1 2시쯤 수유 120ml오후 5시쯤 수유 120ml오후 7시 이유식 200ml오후 8시 9시 자기전 수유 조금 100ml한번에 200ml씩 잘 먹던 분유를요즘에는 점점 먹는 양이 줄더니이제는 100ml정도 밖에 안먹습니다 이유식은 한번에 200ml씩 잘 먹습니다 수유는 일평균 이상은 해야 한다고 알고 있어서이유식 량을 150정도로 줄이고 분유를 100정도로 보충을 해줘서 겨우 하루에 600ml를 먹이는 상황이구요 이제 이유식도 하루 3번씩 먹여야 하는데 ㅠㅠ어떻게 해야하나 고민입니다",
		"answer": "초보 부모를 위한 의사 아빠의 육아 상식 사전 저자 서정호 출판 길벗 발매 안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서정호 입니다  ​  돌 이전에 수유를 어느정도 해야 하는것은 분유 안에 있는 중요 영양소들의 칼로리도 필요하지만 미량이지만 여러가지 영양소들이 골고루 들어가 있기 때문입니다  ​  이유식은 분유보다 칼로리는 많지만 필수 영양소들은 골고루 섭취하기에는 한계가 있습니다  ​  일단 수유 3회 이유식 3회는 돌 이전까지는 해야 합니다  ​  수유양을 하루 총 유지하는 선에서 이유식을 진행해 볼 것을 추천합니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "9개월 남ㅇㅏ이고 몸무게는 10키로입니다하루에 분유 2번 이유식 2번 먹고있고분유는 240씩 두번 이유식은 200씩 두번입니다 분유 이유식 이유식 분유 이렇게 4시간간격으로 먹이고있는데혹 분유양이 너무 작은건지 궁금합니다소아과가서 상담해보시라는 답변은 아니면좋겠습니다",
		"answer": "초보 부모를 위한 의사 아빠의 육아 상식 사전 저자 서정호 출판 길벗 발매 안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서정호 입니다  ​  아이의 체중으로 보아서 그동안 다른 아이들보다 많이 먹었을 것으로 추정되나  ​  현재는 개월 수에 비해서는 적게 먹고 있습니다  ​  하루 4회 식사 횟수는 너무 작습니다  ​  9개월 아이라면 수유 3회 1회당 이유식 3회 1회  ​  이렇게 총 6회는 먹여야 합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "5개월차 아기인데 하루 3번먹는데 씩먹구4시간 4시간반간격 이유식 1번 70먹어요 한번먹일때양이 넘 많은가요 ㅠ",
		"answer": "초보 부모를 위한 의사 아빠의 육아 상식 사전 저자 서정호 출판 길벗 발매 안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서정호 입니다  ​  수유 횟수는 적고 1회 먹는 양은 너무 많습니다  ​  어린 아기들은 1번에 소화시킬 수 있는 양이 적습니다  ​  1회 최대량은 정도로 보시고 수유 횟수는 하루 6회가 적절합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "조리원퇴소때 4키로중반 먹이고 하루 3번 100ml정도 주라고 해서 줬는데 지금 25일째 5키로 넘었어요혼유중인데 80에서 얼마나 더 늘려서 먹이나요 늘리는건 언제언제 늘려야하나용",
		"answer": "초보 부모를 위한 의사 아빠의 육아 상식 사전 저자 서정호 출판 길벗 발매 안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서정호 입니다  ​  정해진 원칙은 없습니다  ​  아이가 잘 먹는다면 씩 서서히 늘려가면 됩니다  ​  1개월 아이라면 1회 2개월 3개월 4개월 이후 정도가 적당한 1회 수유양입니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "어제 질문에 대한 정말 자세한 답변 넘 넘 넘 감사드려요 답답함이 화 악 해소됐어요 오늘은 한가지 질문예요 이런 저런 방법을 다 써봤지만 도무지 알수가 없어서 이렇게 질문드립니다 7개월 반이나 지났음에도 불구하고 잘 토해서 소아과 방문해서 상의드렸더니 키나 몸무게 면에서 돌수준이라 걱정할 것은 없고 위식도 역류증은 그걸 알수도 없고 약먹이고 할 필요가 없다시면서 수유량을 줄이고 횟수를 늘리라고 하시더군요 하루 다섯번 먹는데 세번은 분유 두번은 만든 이유식과 분유30씩 하루 총수유량 600미리 사과 반쪽을 먹였었는데 여섯번으로 횟수를 늘리고 양은 160을 주었어요 그러나 그래도 여전히 토하더군요 4개월정도 까지는 먹고나서 바로 분수처럼 토했었거든요 지금은 그정도는 아니지만 트림을 두세번 시키고 나서도 업거나 기거나 하면 수시로 토합니다 변은 이틀에 한번 꼴로 보는데 된똥을 누기도 하고 몇일씩 거르기도 합니다 태어나서부터 워낙 이삼일에 한번씩인데 많은 양의 변을 봤던 터라 그러려니 하는데 요즘은 변양도 많지 않아요 혹시 수유량이 부족한 건 아닌지요 얼만큼 먹여야하는지 가르쳐 주세요 그리고 토하는 특별한 이유가 있나요 배 불러도 주면 주는대로 다 먹는 아이라 어떻게 양을 조절해야 할지 막막해요 감사합니다",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 김우성 입니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "안녕하세요 저희 아기는 14일날 b형감염접종3차를 했습니다 근데 낮에는 괜찮았는데 잘려고 하니까 이마와 오른쪽 볼에 빨갛게 달아 오르더라 구요 그래서 열이 있나 싶어서 재어보니 3이었습니다 보채지도 않고 잘먹고 잘놀았습니다 이때 까지 접종후 이런적이 없었는데요 겁이 나서 밤에 소아과에 전화를 하니 방 이 더운게 아니냐고 하더군요 당직 간호원이 그것도 아니고 아침에 일어 나니 언 제 그랬냐는듯이 거의 없어지고 조금 아주조금 이마만 그렇더군요 무슨 부작용 인건아닌지 걱정이 되어서 잠을 자지 못했습니다 그리구 저희 아기는 아주 잘먹어요 지금은 120을 3시간에 먹입니다 며칠전에만 해도 100을 3시간에 먹였는데 작아서 자꾸 쩝쩝거리고 울더라구요 너무 많이 먹는것 같아서 120에 5스푼을 타서 먹입니다 그러니까 물량만 늘인샘이지요 괜찮을까요 분유를 정량을 타서 먹여야 하나요 잘먹어서 그런지 잘크는편입니다 키도 낳을때는 49였는데 다들 많이 컸다고 하더군요 답변 부탁드립니다 추우신데 감기 조심하시구요",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 김우성 입니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "100일대 여자아기 입니다 몸무게 이며 정도의 키입니다 하루 수유량이 500로 적습니다 보통 이기들이 이때쯤이면 하루먹는 우유량이 900mm정도는 된다는데 이렇게 적게 먹어도 될까요 먹는 시간은 보통 4시간 간격으로 미만으로 적게 먹는편입니다 아기가 아파하거나 보채거나 하지는 않고 잘놀고 불편해 하지는 않습니다 우유를 잘먹고 수유량을 늘릴려면 어떻게 하면 좋을까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 고시환 입니다 생후 100일에 면 적은 수유량은 아니고 현재 몸무게도 적당한 증가율을 보이고 있습니다 분유통이나 회사 등에서의 정보는 다소 과한 양을 광고하고는 합니다 모유와 달리 분유는 수유량이 바로 칼로리가 되어 버리기에 수유량은 생후 6개월을 기준으로 이하 생후 8개월 전후하여 전후를 권해드립니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "생후 139일 교정 42일차입니다 무게는 88이구요 퇴원한지는 2주되었습니다 2주사이에 안과 망막증수술도 받았습니다 다름이 아니라 퇴원 후 수유량이 너무 급감했어요 니큐에서는 3시간 60cc먹는다했는데요 집오니 30만 먹으면 안먹으려는건지 찡찡대고 울고 용쓰고 잠들어버립니다 간신히 억지로억지로 먹이면 60까진 먹는데 그것도드물고 50정도 먹는다보면될거같아요 아주가끔 80씩 한번도안보채고 먹을때도 있긴한데요 이럴때 어떻게해야하나요 안먹으려해도 깨워 먹여야하는지 또 푹자서 수유한지 4시간이지나면 깨워먹여야할지 동네 소아과에서는 냅두고 수유도 덜먹어도 배고파할때까지 두라는데 장기간 수액을 맞아 간수치가 높은 아기라 잘 못먹으면 황달온다들어 걱정이 됩니다ㅜㅜ",
		"answer": "초보 부모를 위한 의사 아빠의 육아 상식 사전 저자 서정호 출판 길벗 발매 안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서정호 입니다  ​  아이의 개월수와 상황을 고려할 때  ​  수유에 집중해야 합니다  ​  수유하는 장소도 바꿔보고 젖병 젖꼭지도 바꿔보고 필요하면 분유도 바꿔보는 등의 변화를 줘 보시고  ​  밤중에도 4시간 간격으로는 수유를 하실 것을 권장합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "이제 52일된 여자 아기입니다 태어날때 2로 나서 현재 정도 되네여 문제는 수유량입니다 지금 현재 분유만 먹는데 한번에 먹을때 많아야 정도 되네여 그렇지 않으면 정도고 이러다보니 조금있다가 배고파서 또울고 이게 반복되다보니 하루종일 우유병을 달고 삽니다 낮에는 토끼잠 20분정도 자고 밤에는 보통 7시 8시 사이에 잠들어서 11시반정도에 분유먹고 자고또 2시정도 일어나서 분유먹고 그 이후로는 시간마다 깨서 분유를 먹네여 양도 많지도 않고 트름도 잘하고 하는데 원래 아이가 이렇게 먹는건지 아님 저희 아이가 문제가 있는건지 먹을때 넘 급하게 먹어서 사래는 잘 걸리네여 숨도 몰아서 꺽꺽 거리면서 쉬고 어떻게 해야 수유량도 한번먹는 양을 늘릴수 있는지 혹 저희 아이가 문제가 있는건지 알고 싶습니다 고수분들 알려주세여",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 소아청소년과 상담의 서정호입니다 아이의 체중이 느는 것으로 보아서 하루 전체 먹는 양이 적을 것으로 보이지는 않습니다 아마도 수유시 자세가 아이에게 불편하거나 수유하는 환경이 자극적이거나 젖병에서 분유가 잘 나오지 않는 등의 수유에 방해가 되는 요인이 있을 것으로 보입니다 아이가 수유하는 환경을 다시 한번 살펴 보도록 하세요 감사합니다 50일이 넘긴 아이는 거의 2Kg정도의 체중 증가가 일어나야 하는데 수유량이 부족되니 깊은 잠을 잘수가 없어서 체중증가가 부실합니다 막 나면서 부터 24개월이 되기까지 우선 엄마가 아이와 스킨쉽을 더 많은 시간을 해서 인간관계 형성에 시간 투자를 많이하시고 아이가 엄마를 잘 믿도록 충분히 배고플때 많은 수유량으로 배고프지 않도록 해야합니다만 서서히 증량시켜도 문제는 없지만 엄마가 조급해하지 않아야합니다 자지않고 깨어있는동안 오일맛사지를 많이 시켜주시고 낮동안에 팔다리를 이용해서 체조를 시키세요 그러면 수유량이 더 많이 필요해지고 저녁에 피곤해져서 깊은 잠을 길게 잘수가 있습니다 엄마의 보육기술이 건강한 아이로 키웁니다 더 자세한 내용은 소아과 전문의와 상의하세요"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "오늘도 수고 많으십니다 일전에 아기 먹는 양에 대하여 상담한 바 있으나 걱정이 되어 다시 여쭙습니다 게시물을 보니 4개월 반된 아기 적정 수유량이 정도라 답변하셨기에 깜짝 놀랐습니다 우리 아기가 많이 먹는다고는 알고 있었으나 분유통에 적힌 대로라 면 너무 심하지 않다 생각하고 있었는데 선생님 말씀대로라면 거의 다른 아기들 두 배를 먹는게 아닌가요 아직 만 삼개월 정도인데 하루 1100정도 먹거든요 낮에는 서너시간 간격으로 180밀리를 먹고 밤에 대여섯 시간만에 먹으면 까지도 먹는데 어젯밤에는 230밀리를 먹고야말았습니다 이래도 될까요 울 때마 다 젖병을 물리면 안된다고 하셨는데 울 때마다란 언제인지요 우리 아기는 배가 고플 때 이외에는 잘 울지 않습니다 다른 때는 약간 칭얼거릴 정도이며 배가 고 플 때는 드높이 울고 젖병을 물리면 허겁지겁 먹거든요 물을 먹인다든지 하여 수유량을 조절해야할까요 사실 우유 대신 물을 먹여보려 하면 거의 자지러집니다만 삼개월 아기의 적정 수유량을 알려주세요 우리 아 기 수유량을 조절해야할지도요 참 공기를 적게 마시고 사래가 덜 들린다하여 일회용 젖병을 사용하는데 그것도 먹는 양과 관계 있을까요 그리고 다니는 소아과에서 아기에게 태열이 있다하여 이유식을 4개월 이후로 미루 라 합니다 그것도 과즙 정도만 먹이고 본격적으로 미음 같은 이유식은 6개월 이 후로 미루라고 하는데요 태열은 심하지 않고 아토피코와 같은 로션 사용 이후 거 의 없어져 지금은 우유를 흘리는 관계로 턱 주변만 울긋불긋할 뿐입니다 저는 아기밥 지침대로 백일 때부터 이유식을 시작하고 싶은데 어떻게 생각하시는 지요 우리 아기 보시다시피 키는 제월령에 맞는데 비하여 제가 가진 아기수첩에 의하 면 몸무게는 5개월 두위는 7개월 가슴둘레는 12개월 월령 평균치에 가깝습니다 태어날 때부터 머리 둘레가 크다고 36센티 의사선생님께서 자연분만한 것 인간승 리라 하시긴 했는데 정상적인 성장인지 궁금하군요 항상 감사합니다 건강하세요",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 김우성 입니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "안녕하십니까 첫 아이라 걱정도 많고 여러가지 신경쓰이는 것이 많은데 자세한 설명에 감사드립니다 제아이는 생후 6개월에 들어선 남자아이로 한달전 감기에 걸린후 부터는 잠을 자다가 자주 깨고 깨고나면 꼭 움니다 또한 전에는 1달전 23시 24시경 우유를 먹고 자면 아침 7시경에 우유를 먹었으나 최근에는 밤에도 3시간 간격으로 우유를 먹습니다 어떻게 하면 깊은 잠을 자고 우유를 규칙적으로 먹을수 있을까요 답변 부탁드립니다 감사합니다",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 김우성 입니다"
	}
}